八月港元存款跌1110億 新加坡外幣存款急增逾五成 中產：身邊多朋友走資

本港八月港元存款減少過千億元，同期新加坡外幣存款急增逾五成，創紀錄新高。雖然到新加坡開離岸戶口最低要求都要過百萬港元，但有中產表示，目前輪候時間都要兩、三個月。

雖然本港財金官員一再強調無明顯資金流出，現實是八月數字港元存款大跌一千一百一十億元，資金去了那裡？新加坡金管局數據顯示，近兩個月，當地銀行的外幣存款出現異常急升，七月起由七十七億元急增至一百一十億新加坡元，按月大升四成四。八月趨勢未見改變，按年更大升逾五成，外幣存款規模創一九九一年有紀錄以來新高。

七、八月份正值修例風波，引發的社會衝突開始愈見頻繁，有中產人士說，身邊很多朋友都將走資計劃，由考慮變成實際行動。要開離岸戶口，綜合幾間銀行，其高級客戶平均最低結存要有一百萬港元，就可以申請海外戶口，而且大多不需要親身飛往當地開戶，但有錢並不等於立即做到資金調配。

由於社會運動至今未平息，有人選擇將資金調走，亦都有人索性舉家移居海外。審批過程由以往最快四至六個月，現在最少九個月，甚至一年才批出。

我要攬炒

金管局話唔多覺喎

善用不推文function

雖然本港財金官員一再強調無明顯資金流出，現實是八月數字港元存款大跌一千一百一十億元，資金去了那裡？新加坡金管局數據顯示，近兩個月，當地銀行的外幣存款出現異常急升

其實如果以班中產嚟講
近近地 移民新加坡都係佢地優先選擇
似香港呀嘛
香港收左皮, 新加坡自然輕鬆取代
人地仲要係有自權既國家, 又係無乜天災
有哂先天優勢

好囉
其實而家都冇乜錢係香港銀行體系入邊
真係要用錢時寧願蝕啲手續費，好過俾人抄家一次清

由一個獨裁國家移民去另一個獨裁國家

走啦
而家林鄭要繼續攬炒
好快推緊急法 到時隨時可能充公私有財產
仲唔走咩

屌你老母 港共都係中共既延伸
另一個地方極權政府

新加坡有百分百獨裁國家, 只係唔會好似大陸咁用名目搶你啲錢
會走資去新加坡就表示佢地對有冇民主冇乜所謂
只係在乎有冇人會搞佢啲錢

新加坡理性好多 有法治

咪一鳩樣
一旦當權果件發癲，分分鐘仲衰過北韓

不嬲自私的人都係咁

有制衡 新加坡小國寡民
佢發癲 d有錢佬隨時資助鄰國收佢皮

寧願去台灣, 起碼有得選總統
雖然好撚多賣國賊, 但起碼有班後生醒覺左

係 之前已經小印度已經試過有騷亂
又係出大量防暴去鎮壓

依家只係好彩在有個似樣既明君
一出現昏君就一定仆街 冇制度去制衡

啱, 其實台灣有好多鄉鎮無乜發展
蔡總統如果肯畀個地方香港人發展
香港人回禮幫當地發展, 但要簽承諾世世代代唔會反佔台灣主權
其實都幾 win win
如果香港局勢再惡化
我諗都有幾十萬人會想去

加埋啲專業人士去美英加
香港一下子無左一半在職人士
都幾撚大鑊

Amos Yee事件都算有法治？
點解你覺得新加坡有法治係因為新加坡好少人識得出黎反抗，政府唔需要用1d破壞法治嘅手法去對付佢地
呢d獨裁國家經濟好個陣就一定冇乜野，歌舞昇平
但如果唔好彩經歷到經濟不景就成個社會環境都會差好多，因為經濟差自然有人出黎批評政府，而呢d靠威權統治嘅國家係唔會容許有人批評政府

因為無咩歸屬感

一個月走1000億

一年就12000億

咁樣會唔會令到你驚呀

金管局話唔覺

拆息都冇升，邊有感覺？